.. _contentieux:

###########
Contentieux
###########

.. _contentieux_infraction:

===========
Infractions
===========

(:menuselection:`Contentieux --> Infractions`)

Cette rubrique propose les entrées de menu des tableaux listant les infractions.

.. _contentieux_mes_infrations:

Mes infractions
===============

(:menuselection:`Contentieux --> Infractions --> Mes infractions`)

Liste des infractions dont l'état est considéré comme en cours d'instruction, associées à l'utilisateur connecté.


.. _contentieux_toutes_les_infractions:

Toutes les infractions
======================

(:menuselection:`Contentieux --> Infractions --> Toutes les infractions`)

Liste de toutes les infractions de la collectivité de l'utilisateur connecté.

.. _contentieux_nouveau_dossier_infraction:

Nouveau dossier
===============
(:menuselection:`Contentieux --> Nouvelle Demande --> Nouveau Dossier`)

Un dossier d'infraction est créé directement depuis la section Contentieux. Soit depuis le menu, soit depuis un listing d'infractions, par le biais de l'icône *+* verte.

La création d'un dossier d'infraction respecte la mécanique de :ref:`saisie des
dossiers ADS.<guichet_unique_nouvelle_demande>`

.. _contentieux_recours:

=======
Recours
=======

(:menuselection:`Contentieux --> Recours`)

Cette rubrique propose les entrées de menu des tableaux listant les recours.

.. _contentieux_mes_recours:

Mes recours
===========

(:menuselection:`Contentieux --> Recours --> Mes recours`)

Liste des recours associées à l'utilisateur connecté.

.. _contentieux_tous_les_recours:

Tous les recours
================

(:menuselection:`Contentieux --> Recours --> Tous les recours`)

Liste de tous les recours de la collectivité de l'utilisateur connecté.

.. _contentieux_nouveau_dossier_recours:

Nouveau dossier
===============
(:menuselection:`Contentieux --> Nouvelle Demande --> Nouveau Dossier`)

Un dossier de recours est créé directement depuis la section *Contentieux*. Soit depuis le menu, soit depuis un listing de recours, par le biais de l'icône *+* verte.

Il peut être de deux types différents :

* un recours gracieux
* un recours contentieux.

Quelque soit son type, la création d'un dossier de recours implique de connaître le numéro de l'autorisation contestée.
Il s'agit ici du numéro de dossier d'intruction.

La saise s'effectue en 4 temps :

#. Sélection du type de dossier
#. Saisie du numéro de l'autorisation contestée
#. Identification de l'autorisation et recopie des valeurs courantes
#. Saisie des informations complémentaires (données techniques, etc)

    .. image:: a_contentieux_demande_dossier_recours.png

S'il n'existe aucune autorisation correspondant au numéro saisi, un message d'erreur est présneté à l'utilisateur :

    .. image:: a_contentieux_demande_dossier_recours_erreur_dossier_conteste.png
